瑞士緊急召見德大使: 「抗議德國攔截瑞士24萬片口罩」

記者柯振中／綜合報導

瑞士多家主流媒體日前指出，瑞士與德國發生爭執，因為德國攔截了24萬片送往瑞士的防護口罩，目前已緊急召見德國大使，抗議德國的出口禁令，要求德國立刻放行。

綜合瑞士媒體報導，德國海關查扣了一輛瑞士公司的運輸車，上面載有24萬片防護口罩，嚴重打擊防疫工作，因為瑞士幾乎沒有生產醫療耗材。

報導指稱，這些防護口罩是向中國等國家進口，德國公司大量訂購後，瑞士公司也購買了一部分，透過運輸車送往瑞士，不過，現在銷售管道已被中斷，德方的禁令影響到歐盟國家、非歐盟國家的出口。

報導寫到，由於瑞士的防護口罩正在減少，政府已向德國大使提出抗議，要求德方立刻放行這批貨物。

歐盟譴責法德等國禁止醫療設備出口 致其他成員國不顧

24萬咁少
香港1小時就清晒啦

而家歐洲各國好似支那省市咁搶黎搶去

FAIL STATE

這劇情我好像看過

這就是人性

土匪？

世界變啦

Deja vu

我相信武漢肺炎之後
就連鬼佬都會開始認同有疫症係應該全民戴口罩
少數人戴口罩無助防止疫情
但全民戴口罩一定有明顯改善疫情

又話唔戴口罩？

解體啦歐盟

法德正仆街

屌你以為潮文

瑞士非eu會員

準備用公安解款車押送跟住另一個省既公安出黎打劫

何謂同盟呢？

第三次世界大戰因為口罩嗎

睇香港就知幾有用啦

過埋今次世衛直頭要改指引，防止傳染病要全民口罩

我唔信佢地唔會老笠其他歐盟成員國

咁撚似而家中國入面各省互搶物資

估唔到歐洲爆發爭端唔係因為水資源係因為口罩

鬼佬專家唔係話唔洗戴咩?
政府洗撚驚

歐洲支化?

冇嘢好講，所有左膠豬抵撚死，尤其是有份奶共的

歐盟本性
就係烚鳩細國

幾時用坦克車攔截

好心拉，同大陸一樣

永久中立國

歐盟因為口罩而內鬨

瑞士都唔係小國嘅
惡起上黎都唔惹小

其實係怕全民口罩會搞到醫護無口罩
口罩供應根本應付唔到全球都全民口罩
到時市民搶唔到口罩就會矛頭指向政府

中立國都攪咁仆街

世柒話唔係話歐洲整合晒既咩

出兵打鳩德國囉
一戰唔打二戰唔打，而家打囉

講真
個單新聞我第一次聽個陣笑到停唔到

德國某啲專家開始轉口風

係隻pk支那肺炎潛伏期都可以傳播
其他病係要發病先有傳播力

搞個 globalist EU岀嚟，嚟場肺炎秒變4th Reich

支持德國 德國只係為咗自己嘅生存空間 保護自己嘅國民 先收繳瑞士嘅口罩 國家利益至高無上 右翼嘅連登仔應該buy呢套㗎喎

太遲，邊到搵口罩

退而求其次，用布口罩
唔好亂噴飛沬已經好好多

左膠大國都要搶人嘢

跟台灣同香港防疫模式照抄都唔識，而跟WHO指引, 真係on99

其實佢地口講唔驚但又搶購野又四圍搵口罩又盛真係好無解

等大佬德國嚟整合

同盟就是未解散之前的聯盟

yes，如果發病先有傳播力咁鬼佬果套可能講得通
但依家無病徵都可以傳擂呀

台灣發大財

好想睇戲
平時滿口人義道德既德狗
點樣表現出人性係自私定無私呢

有無德文版

瑞士銀行好撚勁，全世界痛腳

大難臨頭左膠死

真係好on9
明明已經有咁多時間俾佢哋準備應對疫情

再唔放啲口罩畀我
就放曬你德意志銀行啲黑材料出嚟

口罩大戰

香港人=世界最高汁既族群

唔怪得之EU 仲未整合到支歐盟軍隊出黎啦

遲下法國警察攔截西班牙口罩、意大利防暴去瑞士運防護衣

反正班白皮豬都唔戴口罩㗎啦識個鬼婆仲係覺得好小事，同感冒差唔多

紅十字嘅發源地都咁唔畀面？

佢哋今次係成班由上而下，不論教育程度嘅高低咁集體失智 好撚癡線

mit unsere Regierung können wir gegen das Coronavirus kämpfen. Deshalb haben wir keine Angst davor! Wir brauchen keine Masken; vielmehr sollten wir unserer Regierung vertrauen 睇德國D報館報武漢肺炎完全同班中國人一開始睇武漢肺炎差唔多，態度甚至比班中國人更加差唔多。

抵撚死 賣野俾黑警

最後因為口罩引發第三次世界大戰

歐盟幾時會散？

又冇得充公
攔截做乜

又話鬼佬唔戴口罩既

德國：
折現賠返比你

好似曾相識

阿世柒仲話歐洲各國無可能再起邊界
幾個月後除時德法邊境條馬奇諾防線會重建返

仆街而家口罩冚球炒
600一盒不是夢

用華為 唔驚

德國嗰陣冇入侵瑞士，而家係時候還

成班人繼續話唔洗戴口罩 洗手就ok
睇你好得幾耐
打招呼攬頭攬頸
成日話It’s just a flu

個頭先屌柒完個議員好戴罩

依家香港會唔會仲多罩過歐洲

過埋今次應該無左世衛

會唔會成國歐洲得呢24萬口罩

咁玩法好快歐盟解體

唔俾出口咪變左迫佢賣俾國內既人
令國內口罩數量增加

世界大戰抹黑宇宙了

表面，有病先要戴口罩，冇病唔使戴

實際係，口罩根本唔夠分，你咪撚同我爭

英國醒番次

大家打劫大家啲物資

瑞士唔細，軍事力量其實好強，瑞士行全民皆兵制度，二戰時德國係怕左瑞士先唔搞佢，唔係因為佢係咩中立國

瑞士上星期先屌人戴口罩

歐洲豬

瑞士唔係eu

DAS IS EIN KRIEG !

估唔到WW3係口罩之爭

cls

等佢地爭多陣，自然有人會問邊個搞成我哋咁

到時候香港人就要俾個答案佢等班歐洲人記得邊個搞成佢地咁

綜合媒體報導，近日不少網民在微博貼出官方公文，爆料大理市官方到處攔截各市口罩，不僅重慶，連重災區湖北省黃石市向雲南採購的口罩，也被大理扣留。各市對此也緊急發出公文索討口罩，在壓力之下，大理今日終於對扣留口罩一事道歉。

不過大理攔口罩一事才剛落幕，又爆出青島、瀋陽互相扣留物資。青島政府日前對當地海關發出公文，表示從韓國採購的10萬片口罩已被瀋陽扣留，另外還有15萬片先前從日本進口的口罩，也在瀋陽海關的「輻射範圍」，擔心遭到扣留。該公文表示，目前獲知瀋陽市也有一批從韓國採購的口罩即將入境，要求海關按照「對等原則」暫時扣留該物資，言下之意就是要「相互扣留」對方物資。

對於各省相關扣留對方物資的荒謬現象，中國國務院也連忙出面表示「地方政府不得截留調用醫療物資」。

中共各地政府互搶口罩 傳裝甲車押運都被攔路搶劫

又話唔戴？

24 萬咁少可能俾醫護用

因為口罩而解體
20年後史稱口罩之亂

WWIII

食花生

軍事好勁，你咪睇小

陳同佳>反送中>對香港政府不信任>市民到世界各地搶購口罩
>全世界各國互搶口罩>第三次世界大戰

港女：白人點會做呢d野！

24 萬個, 屋村藥房都多過佢

咁似支國大理截罩

佢地只係買比醫護用

同中國各省內戰搶物資一樣

全世界都要睇支那fake news
比佢老點

因為維尼啫
期待世界核平中國

德國婆正一仆街黎

中共而家好以搶購了世界各地好多口罩，唔通佢至係最後
大贏家？

得口罩，得天下

呢啲國際組織令好多國家忘記自身決策主導權 外判政治責任
我都係跟國際組織嘅建議咋 唔關我事

因為神根無得封關
意大利變左超級傳播國

全球化世界公民

屌 推平中國咪有口罩
中國係病毒輸出國罪大惡極
中國佔全球口罩生產量五成
歐洲國家爭餸尾認真弱智

笑死人咩

王瑞士無口罩廠嗎

WHO話無事唔驚
無所謂啦

24萬一日都用晒啦
有咩好嘈

呢句好有point
跟國際組織/標準變成政權做錯事開脫既藉口

如果台灣有剩口罩再成本價賣俾其他國家甚至送贈，咁就係口罩外交